\chapter{Пример использования}\label{ch:ch4}
Рассмотрим работу программы на примере димера воды.

В качестве исходных данных нам доступны результаты квантово-механического расчета и координаты взаимного расположения атомов -  файл $H2O-int.mol$.
Интерфейс программы выглядит как показано на Рис. \ref{gui}


\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{images/empty.png}
	\caption{Графический интерфейс клиента MolVi} \label{gui}
\end{figure}

Для загрузки исходных данных - воспользуемся кнопкой \textbf{Открыть .mol файл}(см. Рис. \ref{openmol})

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{openmol}
	\caption{Вид кнопки Открыть .mol файл} \label{openmol}
\end{figure}

После нажатия на кнопку (Рис. \ref{openmol}) откроется диалоговое окно, в котором необходимо выбрать .mol файл с исходными данными. И нажать кнопку \textbf{ОК} (см. Рис. \ref{opendialog}).

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{opendialog}
	\caption{Вид меню для выбора файла} \label{opendialog}
\end{figure}


После успешного импорта данных на 3D сцене появится молекула воды, как показано на Рис. \ref{singleh2o}.

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{singleh2o}
	\caption{Вид молекулы воды в редакторе 3D молекул программного комплекса MolVi} \label{singleh2o}
\end{figure}


Наша цель провести расчет для  димера воды, для этого следует немного переместить импортированную молекулу и импортировать вторую такую же. Для этого выбираем указанный ниже пункт меню (переместить) Рис. \ref{selectmove}.

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{selectmove}
	\caption{Меню для редактирование положения молекулы} \label{selectmove}
\end{figure}

В появившемся диалоговом окне нажимаем соответствующие кнопки для перемещения молекулы по сцене. Перемещения по оси $x$ на 2 ангстрема вполне достаточно.
Теперь добавим еще одну молекулу воды.
Для этого снова используем кнопку Рис. \ref{openmol}.

И снова выбираем файл $H2O-int.mol$. После этих манипуляций вторая молекула так же будет добавлена на сцену (см. Рис. \ref{2waterempty}).

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{2waterempty}
	\caption{Отображение  димера воды в редакторе 3D молекул программного комплекса MolVi} \label{2waterempty}
\end{figure}

Информация, содержащаяся в $.mol$ файле, не включает в себя информацию о связях. По этой причине для создания связей в программе существуют два метода:
\begin{itemize}
	\item ручной;
	\item автоматический.
\end{itemize}

Для создания связи вручную следует нажать на кнопку \textbf{создать связь} (см. Рис. \ref{manuallink})

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{manuallink}
	\caption{Вид кнопки \textbf{создать связь}} \label{manuallink}
\end{figure}


Программа предложит выбрать \textbf{атом \#1}, его следует указать мышкой. Затем следует выбрать \textbf{атом \#2}. После этого программный комплекс синхронизирует указанные сведения с сервером и создаст межатомную связь как в графическом интерфейсе, так и на сервере, связав новую связь с рабочим документом и активным пользователем. Наглядно процесс создания связи отображен на Рис. \ref{newlink}.

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{newlink}
	\caption{Графический интерфейс создания связи между импортированными молекулами} \label{newlink}
\end{figure}


Созданная связь появится в списке связей, где будет доступно её редактирование и просмотр её длины (Рис. \ref{linkedit}).

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{linkedit}
	\caption{Отображение связи в меню "список связей"} \label{linkedit}
\end{figure}


Из этого меню можно изменить длину связи, удалить связь и развернуть молекулу в пространстве вокруг это связи.
Соответствующие кнопки действий расположены в правой части информации о связи.

В подавляющем большинстве случаев пользоваться механизмом ручного создания связей не требуется.
Связи могут создаваться автоматически.
Для этого используется кнопка с полем ввода, как показано на Рис. \ref{autolink}.

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{autolink}
	\caption{Вид кнопки автоматического создания связей} \label{autolink}
\end{figure}

Поле для ввода текста - это максимальная длина связи.
При нажатии на кнопку - программа автоматически переберет все возможные комбинации атомов и между атомами, расстояние между которыми меньше или равно указанному параметру будут созданы связи.
Для нашего случая использование автоматической расстановки связей приведет к  результату, показанному на Рис. \ref{linkauto}.

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\textwidth]{linkauto}
	\caption{Результат работы автоматического проставления связей} \label{linkauto}
\end{figure}


Таким образом, мы можем создать и настроить ансамбль молекул, создать связи между ними.
Кроме того, доступно создание естественных координат таких как: двугранный угол и валентный угол.
После создания валентного угла доступна его автоматическая оптимизация по принципу минимальной энергии.
Для этого следует воспользоваться следующим пунктом меню в соответствии с Рис. \ref{damenu}.


\begin{figure}[!htbp]
	\centering
	\includegraphics{damenu}
	\caption{Меню автоматической оптимизации по принципу минимальной энергии} \label{damenu}
\end{figure}

Результаты работы будут автоматически синхронизированы с сервером и актуализированы для текущего пользователя.